\section{Ergebnisse}
Die ausführliche Auswertung des Experiments findet sich unter \url{https://gitlab.com/ces42/praktikum3/blob/master/INT/daten/Auswertung_INT.ipynb}.

\subsection{Skaleneinheit der Spiegelschraube}
Aus unseren gemessenen Skalen für 100 Maxima Verschiebung ergibt sich für die Länge einer Skaleneinheit
\begin{equation*}
s=\SI{0.887 \pm 0.034}{\mu m}.
\end{equation*}
Der Fehler der Laserwellenlänge (kleiner als $1\permil$) konnte gegenüber dem Fehler aus der Standardabweichung der Messungen (größer als $3\%$, siehe oben) vernachlässigt werden.


\subsection{Luft}
\begin{figure}[h]
    \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
    height=1.0\plotheight, width=\plotwidth,
    xlabel={$N$}, ylabel={$\Delta p$ in $\SI{}{bar}$},
    only marks,
    legend style={at={(0.97,0.05)}, anchor=south east},
    legend entries={1. Messreihe, 2. Messreihe, Fit, Fit},
    %xmin=.4, xmax=2.6
    ]
    \addplot+ [color=blue, mark=o] table [x=z, y=p] {./daten/plot_luft1.txt};
    \addplot+ [color=orange, mark=o] table [x=z, y=p] {./daten/plot_luft2.txt};
    \addplot[domain=4:35, color=red, smooth, thick, mark size=0, samples=2] {0.02508*x + 0.01767};
    \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Druckdifferenz in Abhängigkeit vom Maximum/Minimum}
    \label{fig:luft}
\end{figure}

Die Messwerte mit der Vakuumküvette sind in \cref{fig:luft} dargestellt.
Die Regression ergibt einen Druckabhängigen Brechungsindex von $1 + p \cdot \SI{2.51+- .06e-9}{Pa^{-1}}$ (der Fehler ergibt sich hauptsächlich aus der geschätzten systematischen Abweichung von $2\%$ des Druckmessgeräts). Der Literaturwert aus \cite[S. 10-224]{hbc} bei $\SI{15}{\degreeCelsius}$ und $\SI{1013}{hPa}$ ist $\SI{2.7653e-9}{Pa^{-1}}$. Umgerechnet auf geschätzte $\SI{25}{\degreeCelsius}$
%und $\SI{965.7}{hPa}$ (gemessen von TUM-Wetterturm%
%\footnote{\url{https://www.meteo.physik.uni-muenchen.de/messdaten/garching_neu/garstat/2019/bilder/24062019rest_neu.png}}%
%)
ergibt das $\SI{2.638e-9}{Pa^{-1}}$

\subsection{Plexiglas}
Hier wurde \cref{plat} durch die (in Form verschobener Maxima) gemessenen optischen Weglängendifferenzen in Abhängigkeit von der Auslenkung $x-x_0$ des Hebelarmes gefittet.\\
In den Fit fließen die beiden Koordinaten $x_0$ (die Auslenkung, die zu diesem Punkt gehört) und $N_0$ (die Anzahl Maxima, um die verschoben wurde) des Punktes mit minimaler Weglänge und der Brechungsindex von Plexiglas $n$ als Parameter ein, sowie die mit der Mikrometerschraube eingestellte Auslenkung $x$ als Variable. Dabei wurde der Winkel $\alpha$ gemäß
\begin{equation*}
	\alpha=\arcsin\left(\frac{x-x_0}{l}\right)
\end{equation*}
berechnet, wobei $l=\SI{4.58\pm 0.005}{cm}$ die Länge des Hebelarms zwischen Drehachse und Mikrometerschraube ist. Das Ergebnis des Fits ist in \cref{Plattenplot} dargestellt. Die beiden Messreihen wurden separat gefittet. Die Fit-Funktion liefert für den Brechungsindex die Werte
\begin{align*}
n_1=\SI{1.5183 \pm 0.0029}{} \\
n_2=\SI{1.5101\pm 0.0008}{}
\end{align*}
Der Literaturwert aus \cite{n}, bei $\lambda=\SI{632.8}{nm}$ und $T=\SI{20}{\degreeCelsius}$ beträgt $1.489$ und liegt damit etwas unterhalb der von uns ermittelten Werte. Das könnte daran liegen, dass das Plexiglas etwas verunreinigt war oder nicht komplett senkrecht stand.
\begin{figure}[h]
    
    \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
    height=1.0\plotheight, width=\plotwidth,
    xlabel={Auslenkung in $\SI{}{mm}$}, ylabel={$\Delta s$ in $\SI{}{\micro\meter}$},
    only marks,
    % legend style={at={(0.97,0.05)}, anchor=south east},
    legend entries={1. Messreihe, 2. Messreihe, Fit, Fit},
    %xmin=.4, xmax=2.6
    ]
    \addplot+ [color=blue, mark=o] table [x=auslenkung, y=wegdiff] {./daten/plot_platte1.txt};
    \addplot+ [color=orange, mark=o] table [x=auslenkung, y=wegdiff] {./daten/plot_platte2.txt};
    \addplot[color=red, smooth, thick, mark size=0] table [x=x1, y=y1] {./daten/plot_regress.txt};
    \addplot[color=green!50!black, smooth, thick, mark size=0] table [x=x2, y=y2] {./daten/plot_regress.txt};
    \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Weglängendifferenz in Abhängigkeit von der Auslenkung der Platte. Mittels der Fitparameter wurden beide Messreihen so zentriert, dass das Minimum des Fits bei $(0, 0)$ liegt}
    \label{Plattenplot}
\end{figure}
